機械人番係咪已經衰落緊?

近年有邊套好睇? 機戰d參戰開始悶

通常比小學生睇

新幹線機械人

對上覺得好睇嘅機械人番
好似只有「翠星」同「BUDDY COMPLEX」

依套好似將過緊慢活生活加D機械人為無聊生活加D刺激咁

作為長年機戰fans，機戰係我心中係流行經典五十年D朋友

機戰受眾咁細，劇情又必然同國際政治、哲學掛勾，本身已經難入門

笨大作為領軍公司因為鐵血受打擊，從此專注子供向，機戰可能真係會慢慢收皮

衰落左二十年

BC d劇情都ok, 玩返機戰去補番 野牛好撚痴漢

革命機好睇

鐵血一期個個叫好

就算二期中段前都仲叫水準以上

你自己衰收尾整d屎出嚟
fans反枱都好正常

80，90年代先係機戰番光輝年代
依家主流係異世界番

deca-dence?

重新消費返勇者 藍光人
同繼續本來都密密食老本 既 魔動王 同魔神英雄傳 EVA 等等等等

gundam build diver re-rise
唔好聽到個名就覺得子供向幼稚 劇情好撚好睇

魔神英雄傳上年咪出左重要失敗到無咩人理

人物又可以倒模
劇情又可以倒模
而且鐘意轉生番嘅人接受能力奇高

相對機人番
機設唔可以倒模抄模 (BANDAI 叻在要大家慣咗 接受改模 戰損版可以慳D功夫 即係唱COVER SONG咁)
劇情仲要受真實派超級派劇情派挑剔

做機人番真係慘過RUN間黃店

動畫既gridman 算唔算機械人番? 又好似唔算?

對上睇嗰套已經係銀河美少年、BUDDY COMPLEX

00年代後半開始，日本細路覺得機械人老土，變成咗成年小眾向係事實。但今季咪有套谷口悟郎 中島一基 天神英貴back arrow，好撚好睇喎

依家係幾乎冇for小學生既機械人番。。就算追高達build系列既明顯都9成大人，只係哩個基礎上嘗試吸引青少年

唔好睇少新幹線變形機械人Shinkalion，呢套係2010年代極少數吸引到小朋友睇既作品，第一作破咗機械人動畫史上單部作品最高集數紀錄，出到劇場版連香港都有得上映，仲要出埋續作，前日先公佈製作陣容。喺機械人番冰河期做到咁，威過當年全盛時期吸引到你既勇者系列

套嘢可以集集主線，熱血得嚟仲靠新幹線教育日本本土意識 文化。咁多巴打真係睇過先好評價

有偏見唔意外
好多機人粉有時都對新作品都好嫌棄
然後新作品冇人支持就無人出

跟著就成日呻點解冇新作品出
呢個loop 咁多年冇變過

好正常姐
因為唔似異世界咁一季幾套咁多野揀
依家機人番一年講緊可能得1-2套咁，
機械人/設定一旦唔啱心水就冇喇

近期都有苟延殘喘嘅好野嘅~
不過好似唔好賣

我唔爽嘅係每次想上黎或者去其他地方討論新作圍下爐
總會見到有班人會用各種理由唔睇新作(係嗰種一集唔睇，純踩機設人設)，然後日日吹奏D舊佳作。
我知道D舊作品係好睇啊，但而家機人番買少見少嘅年代真係連開一集睇都咁難咩

有時候真係唔抵得D作品咁比人無視
呢幾年除左一兩套機人番後期暴走之外其他都係合格線以上嘅水平

有感而發，所以先開地圖炮

真

衰落都唔係今時今日
巔峰係講緊70年代尾至80年代
90年代已經少少drop
2000打後更加唔洗講

有人當佢機械人番咩

原創番黎講算高汁

天元

岩岩放監?

唔好睇小學生
而家就係最慘連小學生都吸引唔到 冇新血入坑
我都係小學開始入坑 中學開始課金買下高達模型同game

咩黎

滿月之戰

問吓姐 好似叫半機械人

追親啲機人番都中伏，屌你老尾

呢套我都係睇女

想搵一套超越到鬼滅嘅都難

Totally agger，重點唔喺啱唔啱你心水，而係未睇過就覺得唔啱心水，或者睇子供向動畫唔起。何況shinkalion機設型到出汁

唔識易地而處，E種心態過再過10年就同藍絲阿叔無分別，未了解過就屌人暴徒 天使。shinkalion唔啱你心水好正常，但如果冇好既子供向動畫，E種狀態再過10年就再冇好既成人向動畫睇

其實未有巴打正式恥笑Shinkalion，我都係件事發生之前幫全世界戴定頭盔正正喺低潮先更加要支持新作品。要屌要笑既，就睇咗先講，俾人知邊度有進步空間。機人番、香港樂壇已死撚都係一樣道理

鐵血自己搞死自己

超級理解 呢幾年D機人大作都係衰收尾
macross如是
高達如是
ditf如是
引唔到新人係有原因
搞到D真係好睇嘅比人無視左

佢之後仲有條片話機人番係死左
但根本係佢無睇咁多所以唔知仲有好作品出緊
真係睇到想鬧人

好在今年一大堆機人番睇

鐵血

趨勢嚟
80年代機人片都好參差
好似而家d異世界/廢萌咁
潮流一過就興第二樣嘢

搞笑番黎？明抄Z高達喎呢幕

問題係呢幾套都算係新人同舊粉有期待過好睇嘅大IP黎(ditf 嗰班底我當係先)
但唔理咩理由呢D大作最後嘅水準都令人失望，都係衰劇本嗰下先好野。之後有段時間睇D機人新作我都成日擔心會唔會爛尾，都唔咁想其他人推薦

咩衰落緊
係死咗

套野好認真架

一來啦
二來質素同風氣都未必有關係
90年代出名又經典嘅機人片比例上肯定多過80年代
但嗰陣嘅風氣已經下降左好多

Darling in the franxx

有咩推薦

始終人大左就會有一套標準去評價作品，所以要一套新作品要打動所有人並唔容易。
我個人認為每個作品有好友有壞，唔中意甚至討厭都係OK，但要睇過再批評都未遲。有時我就係擔心嗰種先入為主嘅評論會影響外人對作品嘅觀感，尤其機人圈越來越細已經冇咩人可以趕走

btw 唔睇開子供番嘅人覺得子供番低能係好正常，要每個人去迎合子供番嘅講故事方法唔係個個接受到，呢樣冇解

果D 人同機械混合果D 算不算機械人番?
e.g: 最弱無敗

可能講入戲院睇
eva, 敗家仔， sidonia

pa works 套黑骸幾好睇
冇乜人識？

邊止
三一Ark、Pacific Rim動畫版呢？
呢季都仲有半套機人番的Back Arrow喎

00 當年比人屌依家都上神台
有啲人係要等到新作變舊作先懶係識欣賞

Mark底今晚追，睇落好似唔錯

黎緊有閃光之義士
但門檻太高
非高達迷根本唔會知個故講乜

與其話衰落不如話冇一套紅得起
70s 高達
80s Macross
90s Eva
00s 天元
(只係舉例唔講太多)
去到10年代呢？最深刻嘅都係做得爛嗰啲

鐵血如果計玩具銷量係紅到仆街
質素就你諗你了
正如我覺得而家睇番無印macross會嘔血一樣

點都超越唔到第一季

嗰期嘅話
aldnoah zero 或者 ditf都可能擔到大旗
不過最後點大家都知

其實講到長氣都要講仲有套Fafner
不過最新篇章係戲院上映所以只能等出碟
唔買碟就真係幾乎睇唔到

天使與龍的輪舞屌打

點解係半套，除咗部機唔係叫機械人，已經冇一點唔係機人番

fafner明明幾好睇但香港好似冇咩人氣

AZ啲戰鬥我差唔多場場都記得
真係衰喺個尾

反而對DitF嘅印象已經剩返肥仔俾人NTR

半集打晒2010年後全部機人番加埋都得啊屌你老母

我覺得gridman係變成動畫嘅特攝片

鐵血死得好緊要咩？

真心咩

我覺得rerise>=gbf>>>>>try>>>>>>>>>divers

有d人覺得似特攝丫嘛

UC大收
AGE+G伏+鐵血全部口碑仆哂街
搞到笨大唔敢再搞原創

因為好多人見到平井臉就話係seed咁唔撚睇
但人地xebec親生仔越做越有
下面已有巴打貼左上季有幾痴線

水瀨祈電子老婆

肯定啦 第一季玩好多彩蛋
每個人物都好立體 刻劃得好夠
後面1v1每集個人嘅攻擊都有特色
好表達到就係因為玩具所以玩到咁盡慶

覺得re rise 無料到果啲人我好肯定佢地無睇過

其實平井臉先係品質保證
通常劇情都唔會太差
只係會審美疲勞

seedd一套累全家﹐偏偏seed最出名

劇情仆街 但係模型好似好賣得喎
唔想再睇翻炒uc

順手宣傳下下個禮拜有7-9集睇

thunderblot 其實都好睇

又諗起19集初吻之前入ED，果刻眼濕濕差D喊出嚟
屌！！！！！

哎， 早2年xebec肯接fmp都算係咁
幾時出埋佢呀

巴打係咪未睇完rerise，你數既野rerise全部都有

re rise角色刻畫贏啦 主角4人唔講 連freddy 光頭仔 同埋其他獸人村啲furry啲感情描寫真係入木三分 彩蛋亦唔會少
打鬥係唔夠gbf好 但比角色塑造唔會輸 比劇情更加係大勝

唔覺得會再有

男仔鐘意機械人唔係好正常架咩
點解機人番會沒落

近十年真係得fafner續集叫做出色
銀河美少年 革命GAY SEED第3季個堆真係當笑片咁睇
重有早兩年個套darlin in the fxxxxx
FMP第四季又未去到戲肉
破滅魔劍就編劇on9半季摧毀成套野
砌模型系列唔係傳統機人番 同得第一季同最新個季好睇
希德尼亞騎士唔係唔好睇但寧願睇返漫畫
近十年比到最大驚喜我既反而係健全機鬥士

機人番好多異世界

當年日昇就係F-91同V連仆兩條街先唔敢再搞UC搞原創

大淫蕩好正

本身巴巴托斯一雞幾味
換下件又出一盒 不知幾和味
之後動畫播完 全部蟹撚曬 巴力呢啲
巴巴托斯既人氣本身夠出pg大賣
依家咩都唔使出

巴巴佢出得靚我會繼續買, 但巴力真係不了

居然，可能我冇mon連登post
超人拉打戰隊都唔似喎，邊套特攝片掘過架航母嚟用

模型肯定好賣得
早排經過某間模型舖見到返左d MG巴巴
眨下眼冇曬

ALDNOAH.ZERO 劇情真係有追看性, 就算D人話爛尾, 都無損佢係認真既機人番

翠星第二季胎死腹中
好似變咗小說有happy end

結局唔大眾
例如破壞魔劍

エスカフローネ
ダンバイン
麒光之翼
魔神英雄傳
ng騎士
魔法騎士
騎士魔法
rerise

呢排覺得真係好睇嘅
唔計續作應該得darling前半同騎士魔法

唔計高達
都有好多好好睇

銀河美少年
Buddy cxxxxxx
翠星
Darlin
Fmp
天使龍與輪舞
蒼穹
銀河機攻隊

仲有好多一時諗唔起
只不過可能一年得兩套左右
比起以前少好多

擺明致敬/梗位，套野係披住機械人嘅聖杯戰爭

個機設又係向魔神英雄傳+魔動王致敬，可惜啲人見白合就少左堆人

Lee期套black arrow暫時都唔差，有gun x sword同美少年嘅影子

直接search機戰出過仲多
アースティア（覇王大系リューナイト）
アルテア界（アクエリオンEVOL）
黒平安京（新ゲッターロボ）
高蓋然性世界（鉄のラインバレル）
五次元世界（絶対無敵ライジンオー）
神部界（魔神英雄伝ワタル）
スダ・ドアカワールド（SDガンダム外伝）
セフィーロ（魔法騎士レイアース）
大魔界（元気爆発ガンバルガー）
ダリウス界（ガイキング LEGEND OF DAIKU-MARYU）
バイストン・ウェル（聖戦士ダンバイン / New Story of Aura Battler DUNBINE / リーンの翼）
ハラハラワールド（NG騎士ラムネ＆40）
ドキドキスペース（NG騎士ラムネ＆40 / VS騎士ラムネ＆40炎）
三璃紗（SDガンダム三国伝 BraveBattleWarriors）
惑星ガイア（天空のエスカフローネ）

颯爽登場
connective hina
自由生殖
老翻天元
未做晒
水樹被爆菊 seed3
最後個兩套係好睇既

百合明明係加分位
三聖星

seed3點睇都係高質素cult片

好心出埋fmp啦，明明arx-8終於出場，但就無再出

至於farfner真係有生之年，明明個劇情唔係拖，但出極都未完，劇場版ova都出到差唔多有10套
每次再出都睇到我斷晒片，認唔到啲人

不過講起平井面其實套套都好高質，除左近年套銀河機攻隊，之前仲有套英雄傳說都好正

アルテア界（アクエリオンEVOL）都算？
呢d唔係叫架空世界黎架咩
異世界唔係應該指故事入面現實世界穿越到另一個同現實世界完全唔同既先係

啞既主角

異世界（The Different World）とは、その名の通り、我々の住む世界とは異なる世界の事を指す。
概要編集

平行世界とほぼ同義ではあるが、創作上においては全体的に中世ヨーロッパをモチーフとしたファンタジー世界を中心に使われる傾向が強い。

日本の創作では、主人公が何らかの理由（召喚の儀式や生まれ変わりなど）で異世界に誘われる「異世界もの」が頻繁に展開されており、2000年代以降、小説投稿サイトの発展とともに爆発的に流行するジャンルとなった。

異世界ものでは、主人公など異世界に召喚されたキャラクターは原住民に無いアドバンテージ（特殊能力や現代知識）を持っている事も特徴として挙げられ、『聖戦士ダンバイン』（1983年）などはその走りとして度々話題に上がる事がある。

意外地熱血仲要係信長x日笠

邊有10套咁多

無印26集
前傳ova
heaven and earth 劇場版
exodus 26集
the beyond 12集 -----> 你呢到計4套?

Seed 3係福田自己恥笑返自己，明明好多兼用卡，但睇得好開心

Ys,佢斬件ova咁出等到我傻左，到宜家我都唔知佢出完未

戲院上到7-9集，下個禮拜出bd就有得睇

睇個款有機會2021前半年上埋嗰3集
不過個人覺得大機率要出多套真劇場版收尾

翠星正

Gbf係俾老fans睇
玩梗講懷舊真係贏晒
但如果唔係老fans
自然會鍾意re rise 多啲
有劇情有成長有熱血
真係好難得有咁好睇嘅機械人番

槍與劍都好睇，
音樂又好聽
起碼上過機戰

再舊少少機動戰艦都唔錯，除左結局差左d之外，
後續劇場版黑暗王子都好睇，不過悲劇走向

破刃之劍，別稱ntr 之劍
呢套有動畫，不過我睇既係漫畫

機動戰艦究竟幾時先肯補返空白的那五年?ova都好丫

有生之年

應該唔會再有
因為原動畫製作方XEBEC係2019年執左

個空白個幾年唔係好似話係game到已經叫補充左咩？ lee套又係經典，特別係臨尾黑白合爆甲個下

BC啲女先正
屌佢老味唔收得斬左
Hina大波大蘿 制服play左成季

唔係個個都有玩game㗎嘛哪有錢

鳴子D女都正囉
近年係咪唔見佐

圖please

印象中re:rise同divers既梗係hardcore過fighters，尤其SD野。fighters D梗睇過幾套高達已經get到

衰落左十幾年喇

第一季屌彈珠人機設垃圾
第二季就屌劇情暴走讚返第一季政治戲好
劇場版出黎又屌爛尾摧毀左一二季嘅神作
要到近年先開始認同返成套00都係高質機戰番

機動戰士再仆都唔夠sd最仆果時咁大獲，而家同番長果時比好左好多

除咗02之外其餘都係垃圾

一講起野牛

有班人屌age模型設計

diver冠軍部age2麥林同tryage就狗衝咁買，仲有班屌sd化，但買sdcs 海盜，獨眼，狼王

成套野嘅重點，老左都繼續痴漢

鐵血好似得巴巴係賣得
出其他高達應該都係死貨多

金毛部紅色機幾靚

如果DITF正常咁完可唔可以救得返

tryage 不了

Age2 本身就係 Age 入面數一數二

諗起巴力應該係賤賣

屌人設太美型似女人又有
總之有新作就咩都屌左先
屌到無曬機戰番先黎珍惜

得巴巴同殘命 有銷量保證，mr魂出呢兩隻先再到巴力

MR系列
巴巴炒到上1700，1800
紫毛第二季前期個部放pb 俾人任買
巴力好似6月定7月出 睇下到時係咪一出就跌價

銀河機攻隊打鬥好睇
機設又型
但笨大無版權搞到模型賣唔出
d
部主角機出得幾撚型，係衰貴

前排netflix上左天元，重睇返
近年好似無乜呢d咁撚熱血

其實野牛好慘 做自願兵ga資格都冇

情感上想睇番裝甲騎兵，但現實話比我知無可能

左腦同右腦connect
Btw當時明明話要出第2季結果就變成得一集

講番hina同男主番番過去算係咁

全部3D模組30fps
感情戲仲多過機械人岀場
無晒變身動畫得打鬥

最尾嗰集幾撚正，但點知劇場版變總集篇
諗番起BONES對上一套機人番好似已經係2014年嘅Captain Earth

原來beyond得12集咁少

鐵血唔維穩咪唔會仆街
根本自作孽不可活

Captain Earth 其實劇情一般，不過黑肉女主加晒分

captain earth好悶， 同美少年無得比， 美少年睇得好爽

淨係首處刑曲已經無得比

其實darling衰咩

岩岩先睇完又冇乜嘢

個尾都算靚呀

機設唔得
屌你老母個機械頭係人樣
去到後面直情變左人黎
但幾好睇幾滾動

紅蓮裸眼咪又係人樣

機械人番個世界觀要夠大先好睇
當年睇天元邊估到地底轉到上宇宙

最尾上宇宙完全冇伏筆有種為上而上既感覺
同埋個走向太似天元突破

放過激勵哥啦
無盡頭咁戰鬥落去好慘

對套野印象係黑肉愛衣同鈴村夫婦
仲有拳王好慘

d歌好聽
戶松

咩名

其實開頭都好地地
係結尾唔知做咩事玩野
Aldnoah zero
革命機
孤兒

GRANBELM

武裝機甲
蒼穹的fafner

革命機

機設有啲柒咁
魔神英雄傳好好多

e套當時衰d人未接受到咁多3D
戰鬥真係高質
第2季斬左改做劇場版，睇曬都叫收貨

其他小型d,唔算傳統機人既
ID-0,睇到尾先黎料
Active Raid 都幾睇電波
導演係谷口悟朗，最記得有集講巨型機械人沒落
滿月之戰唔係行大眾鐘意既路線
pa套黑骸個尾,有續集就好

剩番d咩路西法，M3黑鋼，darling 唔係普通就伏
推薦得比人既真係唔多

除左套野啲科技越吹越大其他我覺得ok
劇情版一開始啲人插我已經話有乜問題
佢明明由第一季開始已經鋪緊地外文明

其實你睇另一個講00 既post啲人係咁話咩
人類歷史點點點美洲原住民點點點
就知點解水島要將和平既答案擺落一個地外文明身上

唔係呀咁都叫柒

13集可以講到D咩26集都係岩岩好

10s 魯魯修算唔算？

r2都係2008

gbf個高達梗在於有啲幻想位出番黎
例如巴尼 古莉絲+細路
哈曼+薩比女等等 係有種填番缺憾嘅感覺
加上第一季做番果啲野 好捉到當年啲老屎忽要啲乜

Deca-dence 起動。

fullmetal panic

唔知點解當初細個睇翠星覺得有D嘔心變態
係個內容 唔係話D女

天使與龍之輪舞

你已受到虛淵的祝福

暗改左都唔定,話跟電影版馬反故事就唔同左

有無人中意地球防衛企業
Vandread都冷門

鐵血仆街梗本係笨大自己衰故事

10月Muv-Luv Alternative
如果有年番嘅集數應該可以封神
得季番嘅話當笑話睇下都無妨

姐係咩

因為Z2睇左地球防衛企業
其實好正

二期最高鋒時係打隻MG雀

要不是A/Z爛尾

真實系得嚟又兼顧再劇情同人物描畫

Sunrise重欠緊大家套加速世界
就嚟十年都有

咪係 諗住佢搵返晒4巫女開P嫁嘛 得頭兩分鐘係新野

呢套乜嚟？

black arrow 傭兵機設好福娃feel

vs

明明套野係認真野但響呢個位度致敬有D無厘頭

The origin ,re rise

80年代真係機械人既黃金時代
多機人番之外, 就算係得幾集ova既志雷馬,gunbuster,彈劾凰果d隻隻都各有特色印象深刻

不存在的戰區

想睇啲好似天元突破 魯魯修之類係咪已經無可能
BUDDY COMPLEX人設機設都幾撚正
可惜趕收工 如果可以好似上面果兩套咁比多一季佢做
應該都會幾好睇

近年原創

darling in the franxx 賣偶像多過賣機器人

granbelm 明明劇情cv人設都一流，就係唔hit, 分明係啲人對機戰冇feel

近年係異世界流

GRANBELM 滿月之戰

披住機戰主題的魔法少女

其實buddy complex拉長返做一季有咩講 ova趕還趕其實都交代得七七八八，成季多咗啲時間攞嚟俾青葉hina放閃?

玩下三角戀都好
例如 雛->青葉<-迪奧

而家等d套新劇場版

介紹返， 滿月之戰GRANBELM

魔法少女小圓+聖杯戰爭+SD高達

魔術師要被選中先有得揸armanox
聖杯戰爭大混戰，輸左就收返隻armanox
打到最後留低就有得同聖杯許願

呢套幾好睇
但係你唔講都唔記得

其實當年贏家係MF，日昇兩套(老馬修&00)夾擊都唔夠黎

MF衰ending, 河森偏心綠毛

雖然佢算係機人番但感覺都係似魔法少女

M∆ 條燈龍魚跟本就係綠毛翻板，河森今次怕死到連對手都nerf埋

利申：女王黨

Granbelm又唔係話唔好睇嘅
不過話佢神作都上唔到
設定除咗中間有啲解唔通之外都冇咩問題
鍾意嘅會鍾意，唔鍾意嘅都未必講得出佢衰咩…可能只係唔對胃口

總之就係爆死咗

對滿月之戰最深刻係陽子太太d表現
由頭癲到尾
冇洗白 太正了

呢套機設型過同期革命gay好多
完全係被埋没既佳作黎

貼題喎 已經衰落左

紙箱戰機算唔算

機攻隊，黑骸等緊第二季

攪笑起家
正經唔起

近年機戰我覺得最好睇係呢套

見到女人揸機就唔開胃
完全冇晒熱血感
天使龍係咁 早幾年marcross 係咁
之前有套百合係咁
全部變晒女人做主角揸機
完全唔知佢目標觀眾係邊啲

白銀的意志其實做得幾好
但成日畀人屈做伏作

決戰嘅戰鬥畫面正到

btw同一個監督整嘅digimon tri 就

我當年睇晒，勁悶

話說有機戰未 通常無追開嗰啲都係等機戰出先一次過睇返

top1都熱血
女人唔係問題

悶到閪
剩係記得d人tolove樣
仲有良太同大西

同grandbelm 高達nt rerise Back arrow shinkalion透過機戰嚟描寫駕駛者既感受比，lbx角色明顯寫得唔入肉，子供向就更加冇人理。wars主題人物都係lbx天花板，幾值得睇

呢套嘢都開始有人吹奏
痴撚線

Z唯一遺憾劇本唔係下山健人，睇訪問好多廣告梗都係佢idea，角色直白得嚟又保留到實感。大人有良心既EVA

希望Z keep得到，d機好撚型

比盡面都話係平淡
好呢個字點都講唔出

啪粒安眠藥實際d
套嘢唯一價值係訓唔著嗰陣睇10分鐘好易眼訓

好認同，機人番哪有完美，有不足之處屌唔係問題，但更多係老屎忽心態，舊作就算有不足時間一耐都可以變神作，新作就良作都屌到變糞作先滿意，到最後發現想搵套好睇啲啲既新機人番都難。

第一季唔算完全搞笑啦
雖然最出名都係校園篇

TSR開始已經係主線

劇情普通
D機又郁得勁慢睇到一半已經棄咗

套野會睇落去係因為tolove樣

TSR 收得就唔洗隔咁耐先出 IV

應該係正確選擇
印象睇個時d人估之後唔會咁撚悶
但真係悶撚到尾
類似既仲有早一兩年花守成日喊定唔知大叫果套
好似叫乜鳩笑容代價
屌

兒童向的話新幹線戰士其實ok ，不過玩具出得太差。 最少有返d以前勇者系列小學生做主角嘅feel。

非兒童向的話，天元突破之後再冇機械人番。連中島一基都突破唔到自己。

呢兩套本身打算入咗機戰先搵日睇番
睇完你啲評價即刻打消念頭

花守個套個op做到會同早見百合咁撚樣
點知最後乜鳩都冇
呃撚晒佢老母臭閪
連最後值得睇既價值都冇埋

sidonia算唔算

都係良太做主役個D
已經好睇過白銀同智障機得多

唔明點解革命機冇份入機戰
第一季個陣不論係人設機音樂同劇情都係唔錯
係第二季唔知點解cut集數先出到有頭無尾

DD已入

有呀
不過應該係你冇玩

呢套真係睇到我講粗口

？

話時話呢度有冇人識十三機兵
雖然唔係動畫但絕對係有誠意嘅機人故事

呢樣野怪京阿尼
記得當時TSR銷量其實唔算好差
原作小說響2008年都完左，有心做一早可以做，結果

其他我唔知，高達就一定係

岩岩對住WIKI張LIST
先記得仲有套乜柒風雲維新大將軍
柒到連有冇睇晒我都唔記得
成套野GIF咁撚樣

鐵血好賣未又係得個幾部Gundam Frame，其他機有段時間係插水都冇人要

Gunbuster

巴打點睇gunbuster

17年香港動物節 播完鐵血第二季無耐 笨大驚到唔敢提鐵血 攤位係播build fighters try嘅片 模型一部鐵血都無show

至少機設係超級系係ok先
但講真個故事都係鳩下鳩下

銀河機攻隊會唔會有下一季
劇情版好似未完咁

講起白銀意志
諗起有套平井臉
叫 hero age 幾好睇
有冇巴打記得？

班英雄族去佐FFN世界客串掂

TSR之後就冇搞笑

今年唔知會唔會好睇，見超人Z上左位即刻改個名下一編章又係Z

P5 A社寫隻驚? 未得閒玩, 玩法睇落好悶

G伏冇睇
鐵血S1係OK的
雷霆戰線S1唔錯
UNICORN太左膠
NARRATIVE太神棍

其實關唔關近代既作畫人設都好兒童向? 不過天元係例外

果陣風頭火勢緊係啦, 但而家好多鐵粉都好鍾意三明&巴巴托斯

賣故事賣畫風
玩法我覺得唔係想像中咁差，但唔好攞d嚴謹嘅策略遊戲去比較

我擔心第一部個主題已經係巔峰，由對比本地列車同新幹線，解釋點喺全球化 網絡通信 交通層面守護本土文化。如果主角佢地當初冇文化差異，冇本土特產小食語言，人再冇分別，人既交流就再冇意義，人就再冇辦法再進化。去到高達 EVA個高度，而且隼人已經俾咗個完美答案

名既野傳統嚟姐，魔神Z 高達Z 龍珠Z 寵物小精靈XYZ 寵物小精靈Z招式 爆旋陀螺超Z 數碼超龍機Z 超人Z

衰落到重有新作同新商品

有出新作同商品就得？

機設係唔錯呀
但係故事個收尾真係白痴

拎到巴力後成個故事暴走咁款
d角色為死而死咁

heroic age 好睇，啲種族分得幾好，啲OST幾有feel

不過講起白銀的意志又係其中一套可以悶到我訓著嘅動機械人番(不過我竟然有睇晒)，笑容代價就垃圾到睇左1,2集就棄撚左

btw，有無人睇過zegapain? lee套又係好正，又係日昇出品

世界觀有趣
睇佢識香菜

樂園追放有啲似Zegapain

冇三角戀

西瓜冰

呢套野睇到瞓着

zegapain咪條菜出道嗰套
一直以為會入機戰，結果無影

都係有入但你冇玩個堆

驚爆危機同魯路修 咪2000打後既真係系
超級系都有天元突破。
3套都算勁紅啦。
你啲年份全部加返10年 就差唔多。

Geass好睇

遮加冰個故事唔錯
但作畫太多兼用卡

學姐派定香菜派

學姐派

其實好難揀

學姐好似輸左

點睇都係

男主角最後係同流木野一齊的話, 我會grade 佢做神作
而家係屎

牆紙最後做咗1號機駕駛員真係痴線

其實結局主角同基友告別嗰到我睇到幾感動

革命機基本上就係明明乜柒都正，人設，機設，日昇出品，音樂，但除左劇情，另一經典同樣例子:Guilty Crown

仲有第三銀河帝國pat屎

此機械人不同彼機械人咁囉

仲有套az

其實出返套機情穩穩陣陣既機戰番唔好咩，係要搞到好大陣象然後爛尾浪費機設

舞武器·舞亂伎
Regalia 三聖星
滿月之戰

算唔算機械人番?

好似亞視播過
如果黃viu好似男兒當入樽咁買起廣東話版就正咯

係至叻小人類

機情穩穩陣陣

你想講基情定劇情

正野，跨物種

覺得機設簡單過頭

其實Regalia三聖星呢套評價係點
睇咗開頭少少
淨係記得有記者問女主三圍

劇

呢套虛淵新作D機設幾正, 好似裝甲騎兵, 餓沙羅鬼
有冇熟肉?

屌a/z個結局真係好撚on9

中間開始都on99

後面話同個咩貴族結婚就解決哂所有問題,咁前面打生打死都唔知為乜

百合正

咪又係Gundam Seed

覺得re rise覺得好好睇果D人我好肯定係唔睇開動畫

睇黎呢廿年我都係睇緊空氣

呀姨洗鐵路創聖第一季都唔錯既，同埋驚爆危機中後期都變左超級系

類IS番唔計，同埋咪又係人設機設唔錯z，但係垃圾劇情

back arrow

re rise點會唔好睇
救番上季嘅人氣
角色討好
模型又好賣
果陣天王七要周圍撲先買到盒

本身唔係跟小說版馬反後續咩，同電影版緊係有唔同

之前花園DL晒成套

前期真係唔錯，後面愈黎愈悶
兩個基友主角又死極都死唔去，叫一開始死晒果班朋友情何以堪
同埋應該都冇人記得翔子了

因為中島一基先睇Back arrow
但我第一集睇完頂唔順
請問係咪捱完會好睇？

一集就頂唔順

是

乜好悶咩？
我反而出奇佢地仲可以不斷寫新野喎

你肯定係超級系？

除咗周畢同主角 個個角色都好煩同刻人憎

我覺得成也校園篇 敗也校園篇
睇完第一季跟住睇TSR 點都易入口過睇完校園篇跟住睇TSR

咩都用Lambda Driver解決，反重力、防禦、龜波氣功都得，仲要係靠精神力同氣勢

悶就唔覺
越後越驚胃痛姐

除左第一季都冇死人咁濟，點胃痛，死左果D咪又係D二打六

驚忽然整死真矢

卡農女二嚟都叫二打六 臨死前仲要俾足兩集講佢

我第一季 校園 TSR IV連住一次過睇覺得冇咩問題
雖然睇完一季正經然後突然間搞笑再突然正返經

咁佢都捱左咁多季啦，佢一季隔咁耐先出，就算主角群死晒都冇乜感覺

EXODUS死那堆全部都係未來的希望黎
咁都叫二打六

響無LDS的情況下打爆LDS載機的戰術
妖精之羽個運作模式同限制
最後雷納德部作弊機點輸等等
全部比你掉走哂

陰謀機心撚最強武器就係中二病

80年代機人番嘅地位同風氣比而家異世界番廢萌日常加埋都仲要誇張
呢種得天獨厚90年代已經削左好多
唔係話單單數到幾套經典出嚟就可以媲美架

我覺得divers好過try
一套係新世界觀下從零開始,好多野可以講
一套係有個優秀前作下做爛左

起碼d果d online game會出現既日常鳩事我睇得幾開心
次元霸王流就聽到覺得好煩

妖精之羽同最後雷納德部作弊機點輸擺明係主角威能啦，唔係點吹到佢一個打幾十個
無LDS的情況下打爆LDS載機的戰術 <- 如果唔吹到可以有咩呼吸、精神破綻，D隊友真係唔駛要，其實係動畫第三季尾已經做到好明顯，根本得Lambda Driver機有得打，之後隔硬兜到D隊友有番D用
但係機設靚仔同結局真係唔錯，我覺得超級系唔係話佢差既

我心目中既真實系係08MS小隊果種，主角群機同敵機差唔多，可能係標準唔同

問題在好似好多人冇睇過第一季 睇左校園篇先

太硬派軍武風好難出了，睇下之前虛淵套OBSOLETE都無咩人講就知(太無名的甚至連種都無)
只要係個世界觀、設定完整、超常野係解得通而且戰鬥真係有講戰術唔係無腦無雙的話我都會當係真實系，當然超級系合量有幾多就各自不同
所以點解FMP好似後面LDS成份咁多我都會列為超級系就咁解

其實小說騎士魔法應該都做到呢點，不過無人譯好難跟

我見當初公佈四期時有d人話淨係再出校園篇就好
當下嬲到仆街

作為一個唔睇gundam build 既gundam fans 表示有興趣

而家見到巴巴托斯就諗起斷頭 箭豬 三流駕駛 突然就唔想買了

不過我自己都買左mg巴力

睇完話我知係咩黨

唔睇前作係咪都OK
利伸:80後老野

想要昭和大戰

有無五星物語既同好???
呢套真係一套好可惜既漫畫
世界觀同故事都好有趣
但應該呢輩都唔會見到結局

恐龍戰隊

都ok 前作太垃圾 但睇完前作先睇會覺得好睇好多

套OVA改左跟電影版可能隻巴垃圾又救左佢

機人番2010年後就沒落
中後段劇情仲成日暴走

想佢出多D成品

因為機人番少所以每套的問題都放大黎睇姐
其他類型作品中後段爆炸唔通會少？

錯巴有冇興趣買

本末倒置

有
希望一模多用出埋機帝狩狼牙
仲有其他3神
BTW有D意外佢出呢隻色
仲以為銀色個隻

雖然D武器都唔齊
之前隻COMPOSTITE Ver. KA
有埋雙刀 小黑小白都有齊rankup前後兩種形態

話者咁講，家下班acg劇作家個個都好似鳩流流咁

當係銀魂咁睇 同埋而家都係得5、6集 好難同你講之後好唔好睇
到現時為止我覺得幾有趣 公路電影feel

捱咗六集都未見曙光

亞莉塔（綠毛）好正

Bandai呢排好鍾意抽起武器出DLC
可能呢隻風魔都會咁玩

驚爆危機有生之年有冇可能有第五季

最強幻象型到仆街

後期機設唔知做乜鳩，全部好似厭食症咁

mg ew
呢隻風魔都係似試水溫
賣得之後咪古鐵奪魂者大積加

識人就係鍾意佢地夠瘦

最新嘅可以試吓睇back arrow
但未播晒唔敢話俾你聽會唔會炒車

呢度真係唔好講好想睇到喊
問題係第四季都好似唔係好夠經費咁
第五季唔知係咪真係要等多10年

原創番睇佢炒唔炒車本身就係樂趣

砌住黎等佢出新OG

第四季個節奏其實做得好正，但真係唔係好鐘意3D

仲話會有隻srx
遲下睇下點先

係

以前京阿尼做嗰陣真係最正
但係轉左3D之後啲戰鬥就冇咁生動啦

A/z 革命機
呢啲都會期待入機戰點tune好啲劇情
（利申有玩過下dd，不過嫌佢故事內容唔夠多）
但近期啲 真係冇乜邊套會期待

總司比人刀插駕駛倉都面不改容
呢一幕應該係近10年機人番之中無一幕型得過佢

有

但改左做GTM之後

至衰當年我無買到nicht隻robot魂限定，宜家炒貴晒

MH黑騎

GTM黑騎

俾錢買sein搏佢出埋nicht

GTM機設真係唔掂

我睇到喊左 首歌昇華左成個scene

第四季d 3D 我係睇幾分鐘已經頂唔順 放棄左

第一季神作
第2季前期已經feel到唔對路
臨尾黎個魔劍真係WTF
故事都仲有得兜下
但果碌咁既撚屌野就話係禁武
個觀感真係好撚膠
寧願你用核彈

今年好期待真三一

不如講下邊忽覺得唔好睇。如果依家頂唔順，以後應該差唔多

熱血型主角同唔同人既信念碰撞，類公路片單元劇，咁落去最後兩個單元先入主線都唔出奇。對白密度高＋瘋狂穿插笑話，依點有D電波。如果期望一路直衝屌幹部屌boss應該會失望，利申睇到第4集

先唔講劇情
用cg做嘅機械人番
同以前90年代劃岀黎嘅已經差好遠

低成本嘅3D啲動作硬到死
3D唔好之處主要係冇畫風/個人風格（好多加個filter就算

仲要有啲唔夠Frame Rate咁

無撚曬打擊感
例如以前真三一 勇者王

仲有超時空要塞啲飛彈
睇7之前見到飛彈鏡頭諗起係人手劃會
依家啲飛彈變曬cg會

PLUS空戰

冇人提The Idolmaster: Xenoglossia
套野明明好好睇

就係有班人先入為先變成黑歷史
本身內容唔差 幾好睇

就係有班人先入為主 先變成黑歷史
本身內容唔差 幾好睇

如果冇睇/玩過IM冇乜問題
有咪 當佢哋演劇囉

每個人期待嘅嘢都唔同，我無資格話佢唔好睇，但捱咗六集未搵到想要嘅嘢

巴力有出MG?

想睇返新鐵金剛呀

近年佳作
好頭好尾

這part好正
我要connect你

不如出勇者王第2季啦

名?
好耐無睇機械人番

銀河騎士傳/シドニアの騎士

如果入到機戰
可以同蒼穹擺埋一齊

女主角好巨

星白

星白水

高達要靠UC系列了

巴垃圾成日救人
NT又係

一陣救吓救吓去埋CB

天元之後已經冇一套睇得。 創聖evol 都可以笑下

Evol 第三輯可以推返晒前兩輯嘅故事
某程度都係神作

故事已經無晒印象
剩係記得高潮合體、無限拳

其實你睇左幾多？

當年ALDNOAH.ZERO 真係個個禮拜追
除咗個結局之外真係所有元素都係頂級水平
第一季到依家都覺得好好睇 劇情張力十足 好完整
呢套嘢真係完美咁展示咗編劇嘅重要性

shinkalion 真係好正
好正統熱血機械人番
唔駛亂咁加啲暴露廢萌去炒熱

隼人同青龍個成長又好好睇
啲實境位如果你住日本/去過會覺得好正
同埋作畫水準，相對一般兒童向番計，其實係好高

美中不足係 op 唔夠熱血
直接擺山寺宏一首 change shinkalion 做 op 就爽

笑片黎睇完唔知做乜鳩
超時空要塞F 好似有新作

歌正 機正 （真實系/超級系都有
除咗爛尾 冇乜好挑剔

講開又講，00s唔計天元，最鍾意翼神世音
故事起承轉合同完整性 10/10
某話嘅鋪排、分鏡、各種場景明示暗示，震憾度同感染力 10/10

bones出品
rahxephon都係賣飛佛
不過好多人話似eva, 但愛情線無得頂，ps2 隻game都好正

10年代最有印象咪
樂園追放
銀河騎士傳
蒼穹
騎士魔法
銀河美少年
BC
翠星
G復
A/Z
銀河機攻隊
Build Fighters
天使龍
革命機

河森
岡田磨里
笑容的代價

勇者王對buttermen應該冇返十零廿載都動畫化唔到

冇啦

劇場版成套想睇主角機爆多次甲但冇得睇
唔出多季點得

我諗好多人都想睇勇者王劇場版最尾個結果後續係點

肯課重金買碟既fan base夠大先再講

應該夾硬出出到魔禁三咁就無謂

明明變身變分幾鐘再出大絕又幾十秒可以慳返d作畫都唔拍

咪出緊小說

因為淨係賣BD係難圍皮，但係部機要出成品要求好高，一係就賣女
變相付出高但係收益難

機而家都有出嘅
Super Minipla GGG-GGGG
Amakuni GGGG
pose+ GGG

動畫就成本高 回報低

小說/設定唔係話走左去木星咩

try部機中招個fighter一齊中埋招
仲要全場得佢一個係咁
心諗做乜鳩

中二病全開

跨越2萬4千年嘅愛情故事好容易就做到好凄美
但屌佢第三輯話之前個男主角係隻狗轉世，唔撚係阿波羅轉世
真係只有河森可以超越河森

只不過男主角咁啱叫阿波羅啫

創聖第三輯係LOGOS喎
第二先係Evol，即係翼犬
LOGOS係完全睇完都唔知想點

我要成為救世主

Sor完全遺忘咗logos
睇咗幾集完全唔知佢想點
唔怪得我講完都諗唔起第二輯係乜

對我黎講srx只係附帶
r1 art1個d先有興趣
一路都唔覺srx好睇
大眼鏡直頭覺得柒

大眼鏡太多裝備同方塊模組太多
但係SRX係真係簡約

仲有真龍虎王都覺得唔掂 但好過大眼鏡
所以一日og未正式行alpha3線
我一日都唔洗og用到兩部唔順眼既野
但我又想見到大雷鳳同dis 真矛盾

創世，創聖都可以，創聲真係屌佢老母

可能會執番靚部真龍虎王嘅
Btw我以前打新機戰見到SRX合體段CG
第一眼真係覺得佢型

我對SRX嘅第一印象係一副潛水鏡

將自己LOGO擺落頭唔識欣賞囉
不過用佐咁多年唔多唔少都有D愛既

打boss點都會用
幾次覺醒+天天炮即刻冇咗半條血

登登登登 登登

鋼之魂唔撚會死

ポゼバスター買兩部

SRX設定係靠念動力痴住, 玩具唔知點

一個月追返晒，仲有啲寄緊黎，香港已經冇貨

消失的騎兵！！！

今年Eva完埋，機械人番可以話正式終結

笨大都只可以靠UC年代劇情不斷加插去開新路

Build系列熱潮好快過，D product賣唔長

UC舊模不斷改進點都仲可以維生

OG打BOSS隨心打好耐
有MB而且D血仲要少過PS2時期
鳩打都贏

第11話又嚟英雄二人

MB真係做得太勁
有時想睇哂班主角打boss特殊台詞
未睇到一半隻boss已經紅血

12話咁樣標題，應該完啦
電視睇可能都要出年

好似特色咁
有緣出第四季嘅話 應該都會推返埋第三季

完(今輯)
佢啲標題季季尾都蒼穹

好記得exodus結局標題係龍宮島
無印就好似真係蒼穹

似第10話準備開戰之後11話開始高潮打到尾

已經算相對耐打
魔裝個D分別係一下收皮 一下收皮 三下收皮 七下收皮

咩名???

駁唔到憑依+魂已經隨便斬到10萬攻

外星人 online game 異世界
雖然有3個公廁元素, 但成品絕對係水準之作

Re rise咁強冇人講？

E點值得講，監督綿田喺rerise bd box訪談提到try果陣想用高達反映角色情感，結果就係同步現象。Re:rise繼續思考，結果就係用地球三高達嚟表現悠人嘔果一幕。同一個發想，喺rerise終於成型

巨大機械人動畫本質上就反映角色，畢竟由角色駕駛既，nu既綠光 閃光既明鏡止水 turnA既月之繭 00q既開花。當數到底就法國，哩幕係我睇過所有高達入面，機體同角色連繫最強烈最有詩意既一幕，兩者動作連嘔吐物都完全對應，但動畫其實冇悠人嘔既鏡頭，係單靠高達就表現到果種不適感

補多點，e幕同時呼應上季大陸仔爆氣，同一時間既兩個主角，對自己老婆既思念，截然不同既結果re: rise單憑哩幕夠我吹奏5年

居然有同好巴打shinkalion d角色造型好樸實，其實我唔介意暴露d三原小姐同本庄睇落路人款，但見到佢地思考果陣反而好親切

青龍個成長世界級，尤其朱雀自殺果集好感觸，感情令人類進化亦令人痛苦。但再痛苦依然有一齊同枱食飯既屋企人d景點多到去唔哂。作畫好高水平依個真，但冇缺點亦冇亮點幾微妙

Op唔熱血但好順耳2010年代既細路比以前穩重好多，監督池添都話隼人有意識參考依家既小朋友，老土熱血嘢就留返80年代啦，再唔係留俾大門山

咩冇, 唔係cv 死左, 原本重有台詞

我果陣連登個名係速杉隼人架
仲開咗 shinkalion post
但無人理同多負評
有巴打欣賞呢套真係好

[1月番補開] 新幹線變型機械人 Shinkalion

而家先知仲以為無人開post
OVA上果時待登去戲院睇

之前有個fd狂推薦我睇gundam build，唔記得邊代
pokemon對戰世界觀，有個基佬教新人，用自己整嘅模型出戰，睇咗3-4話無再追落去

恭喜你4套gundam build你睇左最伏果套

build diaper無印唔算差既

新手入驚全世界啲高手都幫你呢下真係好反感

零司嗰陣係一開波打天才波都有咁上下實力先有名人同意大利佬賞識，世界都叫攞住誠仔部機所以有人留意佢，on96真係唔知佢做過啲咩

機人番少，真實係機人番仲少，陰公。

Knight of sidonia
斯德妮亞的騎士
太空穿梭服 x 武士刀個設定好型

得閒去補完下

騎士魔法算唔算機械人

最慘明明6仔同四眼仔係一齊入坑玩兩個都係新手
但d高手就堆哂去6仔度冇人理四眼仔
雖然佢都係on9架啦有00唔買黎砌走去砌部吉姆

四眼仔改到部dx咁柒簡直係侮辱，唔抵可憐

呢套正。最正係漫畫版有結局，冇爛尾。

今晚開坑先

佢可以有咩爭議唔算

巨大金屬人型 駕駛倉 駕駛員齊哂

唔係用機械, 係用水晶同魔術式

咁係動力同材料問題姐

幾時先會再出得番一套又熱血又崔淚又搞笑既機械人番

今時今日睇番槍與劍D人設都覺得好正

熱血機械人番愛好者LM

大家講高達、勇者系列等，但最令我有衝擊既係宇宙騎士、伊迪安同埋珍寶3，嗰種絕望肅殺既感覺至今仍然揮之不去

ファサリナ

呢幕好神

名場面

我覺得最尾個殺金爪個下重正，可能因為近年都太多左膠劇情，嘴遁完一輪唔係你原諒我就我放過你，而呢套係最尾條友想嘴遁個陣唔撚理佢一野斬死佢，睇得幾撚爽

同埋虹之彼方 with 5個老坑，adios amigo

D-Boy無奈要殺曬自己家族，自己個妹重要死埋
而結局反而係最完美，一個有咁多痛苦回憶既人最後既結果係失憶，明明失憶應該係好撚慘，但係同時又係對D-Boy來講最好

冇機械仲算唔算機械人
其他超級系都最少會講下係先進機械或外星機械科技

大波may

咁魔法騎士算唔算

入過機戰
但我當少女番

嚟緊Muv-Luv Alternative 唔知會做成點

異世界唔係重點
係要主角自帶外掛技能
異世界只係外掛嘅來源

其實而家笑新幹線機械人個D
以前咪又係J住勇者特急大
套套勇者系列都有新幹線機械人
而且新幹線D機設我都唔覺得難入口仲幾型TIM
我期待佢入機戰

角色鮮明, 劇情爽快, 真係佳作黎

班老勇者個段睇到喊

機設好鳩

追晒完希德妮亞的騎士兩季，正番
點解隔咁耐仲未有第三季

佢音樂都係極品黎

唔係出電影咩?

異世界加外掛咪啫係翼霸，但問題家下啲異世界番跟本冇內涵，全部都好似罐頭咁啤出黎

貨車女神技能村落馬車盜賊千金貴族奴隸獸人學校木人欺凌魔法神器鬥技場森林影狼

呢到夠你諗到1x套

原來今年上
已經追漫畫睇埋結局

異世界點可以無NG騎士

童年經典《NG騎士檸檬汽水&40》將重啟！「IF」企劃進行當中

如果機械人動畫來講，sunrise 都算最積極㗎啦

？
都估到，點寫落去呀
第一季故事架構太完整，主角機又爆撚左

多數依啲第二季都係變前傳+回憶，之後出個大佬，最後大逆轉+Happy ending

Gundam Build都成功呀

AGE其實太貪心，想食晒大人細路兩水，結果四不像
一代主角由想改變UE到殺佢全家老味，廢柴艦長成長之旅，我自己好buy

鐵血第一季我覺得大成功，係第二季唔知做乜鳩

機戰動畫個成本同風險太高

機戰同一般動畫比，要擺更多既成本去做機返同作畫，同時啲人設又要靚，做多成倍功夫。

依家動畫因為風險問題，大多數都由漫畫/小說改編，而一般漫畫/小說都無機戰元素，自然產量都少左。

如果原創又太大風險，咁自然啲公司寧願做啲穩賺既改編異世界動畫，都唔出啲隨時俾人屌既機戰番

最尾係收益問題，上面都講過機戰動畫個成本比一般動畫大，所以要圍本都要賺返啲收入。

呢點可以睇返出緊既機戰動畫，基本上得高達同法芙納，前者靠bandai出玩具去賺錢，後者靠擺上戲院賺錢。

如果講Gundam系列，仲有啲死老鬼成日覺得UC先至係正統，我都講過好多次，嗰啲「UC撚」真係好撚煩

成日覺得UC年代就要好似《銀河英雄傳說》咁樣先得

九零年代嘅時候已經有人問，點解「閃光的哈薩威」仲未出動畫，等咗接近30年佢哋終於都等到啦，不過到其時嗰啲UC撚又會鍾意「雞蛋挑骨頭」話邊度邊度唔好、唔正咁樣㗎啦。

所以有啲人成日笑機械人大戰系列就嚟沒落，但係個現實就係機戰系列就等於「嗰個年度嘅玩具catalog」

要睇吓邊一套八九十年代嘅機械人動畫突然出數碼修復版，跟住又出玩具咁，就會知道佢將會加入機戰

所以接近50集嘅Gundam Age，出過一次BX應該一世唔會再登場

咁我都會視UC系列為"正統"嘅
但唔會視非UC系列為"異類"囉

其實有點幾悲哀，就係新機戰動畫既模型/figure通常少人買，而出返舊動畫既合金就成堆人搶。咁自然啲廠寧願出返舊動畫既玩具，都唔出新動畫既玩具。

好似近幾年bandai咁，靠出返以前高達既mb/mr/模型都賺唔少。

最後就係一個惡性循環：新既機戰動畫唔好睇>機戰動畫賺唔到錢>無成本去投資新機戰動畫＞機戰動畫唔好睇/直程唔出

相反啲異世界動畫，只要搵個原本受歡迎既小說/漫畫改編，搵幾個出名聲優，再將啲女畫淫啲就大把人俾錢

所以整體黎講係成個動畫世界已經開始變化，機戰動畫已經跟唔上呢個時代既速食文化

得罪講句
就咁睇新幹線機械人咁多部但隻隻都好似一樣樣只係換隻色咁
我自問接受能力都算高但呢堆真心唔識欣賞

其實嗰啲極端UC撚，部份人最終嘅願望就係「高達前哨戰」 可以出動畫，不過有留意開Gundam歷史都知道，呢套作品嘅版權問題非常複雜，Gundam品牌一個「私生子」

佢能夠出到模型已經算萬幸，或者等多30年，佢哋嗰班UC老鬼已經70-80歲，咁就應該有機會睇得到嘅。

今季套back arrow 就係嘗試將所有劇情加速
你班人話機人D劇情慢熱我就將平時兩三集講完嗰野全部濃縮成半集完
所以節奏感覺超速食
但係你唔會覺得劇情冇推進

諗起啲女仔話啲高達部部一樣

btw
shinkalion 唔係部部一樣架
機械人個特性會跟返原本部新幹線個特點
佢本身係有宣傳返 JR 自己啲列車嘅作用

當然你話 E5 同 H5 一樣咁無得好講，本身架車根本連性能都一樣，官方已經整到變 shinkalion 果陣個頭唔同

天空之艾斯嘉科尼同破刃之劍都係機械人番，魔法騎士冇理由唔係。
除了超級系同真實係外，仲有魔法系機人番嘛。

開坑睇蒼穹のファフナー
睇完第一話感想：d角色咁Seed嘅

同一個畫師

Mjp 都唔差既

GGG 洗咩用bd 賺錢

黎緊又多隻GGGG 出啦

BC 睇過漫畫少少，點解好似睇落基味濃郁咁既？

平井臉出晒名
無限的未知同Heroic Age

神作黎
好好睇
套前傳Ova睇到胃痛

唔係UC撚
係總之見新野就踩左先

我都係跟上面d人推介+估計合自己口味開坑

シドニアの騎士極正，Season2比Season1更好睇，呢點估唔到
追漫畫睇埋結局，算完整，如果多1-2話收尾應該完美

蒼穹のファフナー暫時睇咗6話，大路，平平穩穩，少少悶
始終有成26集，應該有d細節要慢慢鋪排

之後會睇翠星

敗家仔見到佢出動畫我好高興架…
不過我更加想佢出前哨戰囉。

シドニアの騎士黎緊出埋劇場版打鳩落合

不過唔知做到邊

蒼穹第1季+前傳+劇場版+第2季 慢慢睇

仲有出緊既beyond

無印Fafner早期係比較悶，係到第16集先一次過爆發
但係唔代表前面堆鋪排無用

同化

我係咪俾人劇透咗

我對上一套已經係gundam thunderbolt

無乜透到重點 你捱過頭十集之後會緊湊啲

睇完Season 1，一頭霧水
繼續睇先

追晒蒼穹，好睇，追番時機都好，就嚟有beyond 7-9話睇

其實島上的大人們唔多唔少都有創傷
但比起後面
最初睇RoL睇到我傷心咁屌老母

Seed撚踩OO
OO撚踩AGE鐵血BF

Build 1 同 鐵血 1 我都覺得好成功。

Build 1 雖然熱血但無鳩做，Try 睇左幾話除左熱血鳩叫外感受唔到誠意。

鐵血 1 文戲其實係 OK…2 唔知點解無睇，睇閒補返先。

睇隔離高達 top 3 討論，先發現自己唔算好鍾意高達
夾硬排嘅話又真係全部UC (0080, UC, Thunderbolt)

以前高登年代uc撚最鐘意笑鳩非uc黑科技
點知而家uc d黑科技仲誇張過非UC

有無睇得咁快

仲記得佢有出漫畫
最尾劇情係三代勇者 vs 初代勇者(黑化)
細過睇覺得好震撼

2倍速+跳住睇
所以好多地方都唔係好睇唔明

機人番買少見少仲咁浪費跳住睇

老實講，作為UC老鬼

UC真係好難比得上銀英

銀英睇野嘅角度同Gundam好唔同

講到底Gundam係設計俾少年睇

銀英老楊同皇帝開波都20左右

反而Gundam最似銀英嘅作品係俾人屌到仆街嘅age

踩age嘅人應該九成都冇睇過age

age去咗層子供向嘅畫風根本先係gundam應該要有嘅嘢

即係上面所講嘅《銀河英雄傳說》咁樣

其實0079開始就唔係子供向

應該咁講出錢個個想子供向

做個個做唔出子供向

你叫全盛時期嘅富野出lovelive都只會變小圓

V一開始以為子供向就伏啦

其實睇完A/Z就知依家十套機械人七套由頭垃圾到落尾，兩套結局睇到反曬枱，淨返一套係痴線嘅

叫啲由細睇機械人睇到大嘅觀眾點樣唔失望

90年代係機械人動畫最後的光輝 00年後開始沒落 10年後接近收皮

咁魔神英雄傳同魔動王係咪機械人

都唔知有咩好踩，總有班傻鳩鐘意踩下人地既喜好黎攞滿足感，又或者笑鳩人小朋友

兩套都有少量機械敵役

Seed對當年青黃不接嘅高達系好重要，路咗大量新fans入坑

zz 一開始行搞笑輕鬆, 掉殖民衛星之後

波雷二世死咗無人理個幕

Fafner好多野都要睇細節
點會倍速睇

UC7一出南斗水鳥拳即刻變UC(作品)黑
根本已經離哂罩

我最後一套已經係電童.....

以前啲機械人機設真係好正

交響詩篇 nirvash, devilfish ,the end
機動戰艦 黑百合
天元突破 lazengann

睇返漫畫先知，原來動畫有d劇情改左

以前幾鍾意睇GR

宇宙騎士真係好好睇

D-BOY好似有後記本身話佢瓜左？

無，1代精神崩潰坐輪椅，2打輸左之後重傷但尾段都無事

2代當唔存在得唔得

D-Boy 都有人講，咁超音戰士會唔會有人講？

不過我只係想講 Anice 好正。

這是機戰惹的禍

2代黑歷史黎
比d boy坐輪椅過世算啦

我係
我當missing link 最尾攬炒咗

將機戰W嗰個故事當係原作就得㗎啦，機戰W做得最好嘅就係將第一二代嘅時間線同時進行

諗返起都覺得正

仲有佢奧剛同宇宙騎士融合得好好
以前兩套未睇過，以為同一套野黎

你個名...

機戰W真係將各個作品嘅故事融合得最好嘅一隻

w，mx，ux
劇情融合top3

A/Z 得D歌正
Darling in the fuck係D女正

而家都冇正式中文版漫畫，雖然係呢一個時代你想睇漢化都唔係一件難事

但係佢畫嘅就好想買返本實體收藏

全部都係老任
z1唔係好似ok咩，個星座設定，不過之後好似無用到

有生之年都唔會見得晒12星座

W真係好撚出色 個故事又作得好
雞蛋挑骨頭就係難度低
主角機 宇宙騎士 勇者王 真三一全部都勁到ON9

主角機最撚勁6人份精神，部機唔知L定LL size，坦得又閃得攻距遠近都得
同埋個陣未有咩閃避疲勞，真實系既機閃得來都好勁
超級系直頭打橫行

MX麻麻地
雷登加翼神加EVA係好正
但係後日談的G係多餘，堆UC亦都無咩發揮可言
無印MX的話原創系列仲要係空氣，到MXP先有改善
比我我會擺L，不過佢地個原創都係空氣

無玩Z3？
雖然有兩個無機(嚴格講得一個)但出齊哂喇喎
[url]問題係Z3上下都係咁垃圾[/url]

咁我記錯，我記得有2, 3個星座係無機設的

L冇太深究劇情，唔太鐘意L原創
反而估唔到係UX比到驚喜我

mx就翼神x雷登xEva撈得太出色
比到好大震撼我

你無記錯
有幾個係z1發生前比黑正樹吸收左

z系虎頭蛇尾
1出色
2都仲叫合格
3就癡撚線，將2 d boss復活打多轉，仲要d伏筆解釋得勁差
2,3最大問題係故事唔掂之餘，仲要分兩集拖長黎做

第二集常打次元獸勁悶重要分兩集
得Z1最正

有賊便有警察在穿插

第二集劇情其實ok
但每關都有次元獸增援，打到好脱力
同埋有好多不必要劇情可以飛
若果佢可以同w,ux一樣一集內分上下兩部會冇咁悶

z1初頭真係正
埋左勁多伏筆，淨係黑正樹招大已經有唔同解説
Seedd同z聯動做得幾好

唔知點解仲係好鐘意細個睇果套
至尊勇者

L 除咗五番隊隊長張五飛之外無咩印象

唔講劇情 淨係講機體能力嘅話
Mx嘅天之志雷馬 同 翼神世音
勁到痴線

MX PS2喎

bx 出色過mx 好多， 雖然冇咩人玩

MX係重點融合翼神加EVA
其他老老實實多餘
感覺成個大綱就係以多元世界補完計劃為基礎
其他痴上去 痴得到就痴 痴唔到就WFC
全部作品融合當然比唔上W同UX
但計單個兩套 W同UX唔見得追得上
到而家我都唔敢講搞得清個多元世界補完計劃完全做緊乜
就算係睇WIKI都刻意講明係玩家解讀
本身兩套野D人講野已經1999 融合埋更加1999
重未計MX早D出
後面做得愈好係正常
只不過近年太柒

翼神EVA D戲太多 偏心到好過份

2參戰作品問題
佢想咁做都仲理解到
3就擺明要版權作品幫佢傻閪原創抬橋

係咪又想抽D人話勇者王聖戰士冇參戰

bx 真心真係出色

3DS既唔算冇咩人玩
至少我覺得多過WS同任家機獨立作

係咪有套 銀行美少年

咁一定,但都係少人玩

重記得連登post有人話,如果age 配機動戰艦一定好正

天獄有80%時間都係打緊原創敵人
唔講以為自己玩緊OG

好耐之前，但好好睇

黑人！伊撒4
L又係將SEED D修正得幾好
同Z1一樣當正史都得

逢任必反

黑骸

N年前EX都係搵版權行原創線
人地建立到獨自世界觀令之後LOE得以成立
繼而有OG效法
Z3之後點就大家都睇到
有時D人懷念過去唔係冇原因
事實係有人不思進取

最好睇反而係無主角 right of left個集，首音樂正到

原作 反鳥/議長
Z1 反雞/AA
L 平衡番
當然我鍾意Z1多D

我覺得unicorn後轉，narrative 幾好

EX果種寫法唔會令人反感先
王子同將軍做boss都好深刻
Z3打完班原創敵人完全冇乜印象
連黑正樹都寫到咁差

鬧到基魔冇聲出係幾正嘅

唔好咁口響
仲未知會唔會爛尾

寫個個心態問題
ex個時係地上人幫地底人解決問題
唔會話原創大鳩晒
第4次都係ポセイダル ゲスト聯軍
冇話邊個大d咁
就算阪田想吹到自己原創玩晒都係起自己既loe自high
z3就原作d敵人怕撚晒佢d19御使
反螺旋族都要比面佢地咁
自己意淫又要寫得柒
都唔係第一次咁玩
alpha1個時又係咁
狗改不了吃屎

兩個主角一早都唔係人咁款

所以話名倉寫得幾快都冇用
下套版權肯轉比第二個寫就好

之後機戰冇雷登+Reideen+Rahxephon

罐頭到仆街，仲要keep住年番想唔嘔血都難
所以我覺得T某程度上算係咁
名倉條仆街同另外一個唔記得咩名嘅人合寫
Z系列嗰種味道少左d
有少少番番去1x年前嗰陣嘅劇本風格

我都幾鍾意BX
打左2次都去唔到最終話B
第一次欠Dragon Baby
第二次欠絕對無敵個敵人

成了人生遺憾

T對比X真係好好多
前期~中期都唔錯
係衰埋尾寫得差咗D

V劇本最少穿崩嘢但都仲係好大陣名倉味
T就少名倉味反而多左穿崩位
X垃圾唔提了

唔好睇2

V同T我係有動力玩2~3周目
X爆咗1次已經冇打算玩2周目
唯一優點係女主人設同埋有得用正樹

啲人成日話冇配音就等於冇誠意呀嘛

好啦，跟住有配音就話人哋格仔機戰

我真係屌佢老母，龍門任搬。

T最感動係冇濕鳩次元震

T其實中間都麻麻(勾爪佬已經唔知佢想點)，係寫個角度新鮮所以都ok
但係個結局足夠將佢踢到只係比X好少少

L已經係重寫種死後半咁款
另外我幾鍾意浩一點同真嗣互相影響

睇鐵血1季果陣真心覺得終於有返啲有水準嘅高達動畫
加埋佢個故事背景設定，仲諗住會有排做
真係好可惜

第二季去到打MA都重好正，打完MA就......

niconico有人up咗the beyond op2

蒼穹有7－9漢化睇了

bd一集係咁上下size啦
壓到得幾百MB你仲驚

可惜魔法騎士爛了尾。
去到巨人國篇就棄坑了。

都係作者唔肯寫後宮累事
公主應該比主角呀ma

咩邏輯黎
同埋人地仲寫緊喎點爛尾？

Gundam seed又點少得魔法少女奈葉個三部曲

Old news is so...去咗睇機動戰艦，好撚好睇

激鋼人視點總集篇
睇咁耐動畫最正嘅總集

快D睇劇場版

依家等4月套86，希望做得好好睇睇

機動戰艦點解唔再出,係咪唔收得
睇完劇場版以為仲有第二部

動畫製作公司破左產

臨尾好似唔見咗30分鐘劇情就完咗咁

鐵血第一季文戲最正係講號角點樣引班示威者揸d用唔到既機體然後再揸正旗號屠殺佢地
呢段到今時今日都仲記得

Uru 唱歌幾好聽

巴打講得好中啱啱先得閒追晒post睇到你個回覆
好似淨係樓下，我已經見唔少第一集就話唔睇
出新嘅作品又要攞舊嘅天花板嚟比較話唔夠好/唔好睇

講真如果淨係支持舊作，新作唔試吓去支持去睇吓
其實成個機械人番嘅市場只會萎縮同衰落得更加快

到時只會更加惡性循環新作冷淡收場/舊作冇機會出落去

又未到好好睇既劇情有意外驚喜囉冚村鏟

其實age都好睇架我覺得新一代故事最公整添有頭有尾

Age菲魔如果黑化做last boss就上神枱

啱睇晒DARLING in the FRANXX
下含嚴重劇透

唔係你以為點解被屌爛尾

啱啱睇緊天使與龍 套嘢好似抄Gundam Seed咁嘅

Errrrrrr姐妹作黎

好睇過seed 同seed d好多

OP ED 一樣咁 部主角機係Freedom 黎嘅 男主都成個基拉咁 套嘢係惡搞㗎？ 但我睇到第8集暫時啲劇情好正常喎

你當女權版gundam seed

天使與龍的輪舞初頭幾好，睇落幾熱血嘅
但係去到後邊啲劇情亂咁嚟，有啲設定完全冇解釋同補充番
唔知點解而家啲機械人番去到後邊都亂咁嚟，完全收唔到尾

你睇lee套竟然係睇劇情同設定lee套擺明係睇福田自嘲同搞笑㗎啦

根本就係seed 3

福田做監督緊係似
有一集連自由把槍同盾都有
當佢cult片睇個觀感就fit晒

諗緊下一套開邊個坑好
waiting list有黑色残骸、Aldnoah.Zero、Buddy Complex、樂園追放、革命機

比較鍾意嘅作品有蒼穹、希特妮亞騎士、翼神世音、交響詩篇

你個list入面Buddy Complex同樂園追放係睇得過
其他就有時間先睇

多謝意見，就呢2套

識睇一定係睇AZ淨係第一季
舊既睇左Gun & sword未

最正係成套野我記得都好似用左好多兼容卡
不過套野我覺得起馬好睇過Seed D先

其實第二季去到中段都還可以。
只係女主角無厘頭嫁左比第二個，
成套野忽然間變到好尷尬啫。

話時話，王女個平民 look 好似靚 d。

以前其實好少睇動畫
近排睇多咗先留意製作公司
XEBEC同BONES 10套起碼有7套啱睇，可惜前者已經

機動戰艦同蒼穹

睇Op好似仲有一個女版阿斯蘭同Justice

呢套嘢有無爛尾㗎？暫時睇落幾正常

睇咗2集輪迴的拉格朗日
畫風、分鏡、色調、機體造型(特別係線條)、主角描繪(夾起前陰、額貼、可唔可以去廁所先)都極正，100%中晒我鍾意嘅元素
印象中好少有人討論，唔通又係爛尾作品

鴨川衰無聊

抵撚死，動畫劇情尾段正常智商都唔會比出街
不如將來咪撚做動畫直接出個設定賣機好過

巴力柒到咁送比我都唔要啦

期待閃光敗家仔

終於有新野睇

Virtual On 有無機會出動畫呢…

可以期待

似真實科技系

有埋cyber formula

但有幼想系生物

機械人只有舊高達好睇...

Gundam shit 19年前夠唔夠舊
活係自己世界既廢老

Gundam shit垃圾啦
UC就好睇

你又話得舊高達好睇，19年前既你又話垃圾咁矛盾既你

Red baron🤟🏻🤟🏻🤟🏻
無人提，唔通太冷？

新幹線好hit 喎
之前同啲世姪去日本旅行，佢一睇就知去到咩站
因為動畫入面有

高達UC最後一集爆到七彩

UC系列

你應該要多謝大文豪
以前大家對宇宙世紀的反應都正面
但多得動畫版UC同接住落的NT搞彎哂

點接F91,CB,V

唔洗講咁遠，淨係一年戰爭後加d黑科技都唔知當唔當正史好啦

其實原本都仲講得通，由因為NT的出現而多了相關科技，並去到馬反推石達到最高峰，之後d黑科技成份就慢慢落番去
但係UC一野將黑科技系數推到另一個次元

以前睇勇者機械人啲小朋友大個咗
仲唔消費佢哋咩

uc年代就好睇？邊方面好睇先？
富野d野根本悶到痴線，再唔係就一味死人，Z死淨隻阿加瑪，V死淨男女主大肚婆同keroro癲婆

你以為機戰入面隻78得1000裝甲就係真實系咩？
成套0079入面根本係超級系機械人大戰

唔係背景人設機設做起左根本冇人睇
淨係講0079嗰幾十集，故事係完全冇舖排
你唔睇d資料補完
根本冇講過v作戰計劃嘅經緯
連魯姆戰役都冇題過，前面嘅British作戰等等一大堆野都係之後玩基利之野望先補返晒
馬沙同佢阿妹咩身世又冇講過
根本就唔知原來馬沙係要報仇

落到沙漠又悶
跟住一班宜家先喺origin補完，吹到大一大嘅明星隊
當年一個一個柒下柒下咁送頭俾阿寶，當年淨係講佢地好有名，都唔知點勁法...(所羅門之惡夢呢個名0083都有題及過喺連邦運教科書出現過）
印度妹又係咁
side6見過一次面，野都冇講過咁滯，就好似命中注定咁
單以故事黎講，真係好撚悶
唔係點解嗰陣要俾人cut集數？

uc年代黎講，0083,08小隊，同埋d電影版就好睇喇

90年代f91開完個頭，都冇做動畫落去啦
就係因為舊有高達uc年代太悶所以先要搞gwx三部曲
當中w直頭係救老母咁滯，一隻wing0 ew永遠受歡迎排三甲
所以之後好多高達新作都係開個新背景仲好過喺uc入面畫蛇添足

自從睇完南斗水鳥拳同埋origin開隻紅渣開到多魯基斯咁
已經唔想再睇新譯版嘅任何uc系列作

原本隻粒子已經攞黎用係推進裝置, 可以當炮彈光束咁射出黎, 你話同腦波有反應所以可以推石都仲make sense
獨角獸同電影套Narrative根本癡撚線, 好記得套NT 2月14上畫, 係戲院睇完真係問自己睇咗乜撚野

通靈

通靈就不嬲都有㗎啦 不過佢吹到揮手就時光倒流過晒火啫

TB有過之而無不及

之前巴打介紹過槍與劍，而家睇緊
Wendy個髮型

髮色唔同

對上好睇既機械人已經係天元突破

絢爛舞踏祭

呢套睇黎好冷門 好似無見人提

天元之後既機人番你又睇過幾多先

睇過但已經唔記得哂

近十年我覺得好睇既有
天使與龍的輪舞
FMP第4季
鐵血第一季
銀河美少年

FMP準備最精彩果度就唔出

仲有套高機動幻想
以為機人番，點知係愛情片

口味變咗

好想睇FMP第五季
嗰劇情真係好正最爆

天使與龍完全估唔到劇情
某程度都算神作

就憑呢個回覆下個坑就開佢睇

講估唔到劇情個人覺得Samurai Flamenco好正
後期都有機械人嘅

講估唔到劇情Guilty Crown同Darling in the Franxx後期都估唔到
呆撚咗果種估唔到

成個S2都應該砍掉重練
由一開始喺地球比人呃到中間大哥死到後尾被滅團同最後破滅魔劍無雙全部都係垃圾

唯一可取只係巴巴托斯打MA

個頭好撚柒

我睇到第九集 暫時劇情好正常 想問大概第幾集開始有啲驚喜

依套嘅估唔到，應該唔係讚美嘅意味⋯

富野d野悶又over咗，簡單講佢作品既劇本+畫面信息量極多，多到觀眾唔會悶，何況死人同悶唔悶冇直接關係。富野係同宮崎駿 押井守 庵野秀明齊名既監督嚟

富野動畫係唔會落好多解說，靠觀眾自己消化對話。v作戰所有細節唔肯定，但魯姆戰役肯定有提。賴巴都有交代馬茜身世。馬沙殺卡爾瑪果陣都講明想報仇

確實元祖高達喺重播先出名，但巴打否定唔到佢出名喎。覺得悶都好，不如了解下點解咁多人覺得精彩。f91之後富野喺V俾日昇利用，先頂唔順退出製作現場。但G高達今川泰宏都係由富野欽點，更唔好講gwx三部曲seed其他好多動畫人都係佢徒弟

但我覺得呢套癲得黎幾好睇

富野不了 套g高達
唯一可取係家姐部紅色高達同完美背包

多謝巴打講起呢套 我未睇過
今晚番去睇睇

仲有冇其他機械人番介紹？
除左高達 呢個po講嘅近20年嘅機械人番我應該睇左9成

近排睇番eureka seven 估唔到 05年既作畫屌打晒而家果d

而家用曬cg 3d 真係好冇癮

冇話過uc唔出名
但係淨係uc嘅話明顯唔夠力帶高達上去宜家嘅高峰

所以上面講uc先好睇
我真係唔明

如果講故仔，seed前半直頭係照抄0079咁滯
不過故事易明左好多

seed係destiny先爛
所以成日屌埋舊seed我覺得唔係咁公道

如果你uc係stand for unicorn
得咁大家channel唔同
我買晒unicorn 嘅bd 碟到第5隻
最後睇到南斗水鳥拳咁樣徒手+口遁解體左隻新自護
我真係買唔落手隻碟
之後nt睇都冇睇
淨係聽你地講通靈我已經笑死左
明明高達就係靠背景故事機設上位
歷史上最神通都只計撞死斯洛哥同推石仔，但係都有後遺症
宜家係神通大平賣仲要無後果任用嗰隻...

敗家仔唔睇喇
我要佐佐木望

G-reco敗筆喺富野喺劇本塞太多信息，仲有主角性格太死板。劇場版有改好咗

佢份人太悲觀，又想教小朋友樂觀。明明有人視戰爭為遊戲，又唔似當年咁播死人情節，令畫面好矛盾。富野唔記得咗g-arcane識變形又冇人提佢鐘意G-lucifer多d

你個case可能去綜合網站按分類/點擊次數逐套搵仲快

我自己幾鍾意輪迴的拉格朗日
宇宙戰爭背景，不過著墨小鎮日常多d

對上套熱血機械人動畫
巳經係天元突破

呢條thread好似見過好多次類似回應

一個叫人突破界限既故事
創造出一個突破唔到既天花板

最近補返天元突破
前7集睇到想棄,後面好睇到神作

當初買唔到《聖戰士登霸》版權而「原創」出黎既產物

估唔到後來成為獨當一面既作品

窿就佢鑽， 後人係負責穿過去
大家抄返個套路出下一套啦

Ditf

以前玩第二次見到佢出嚟救場果下真係型
之後玩埋EX入魔裝坑

咁多隻機戰最衝擊/深刻就係EX
(其實都唔係玩咗好多隻機戰)

就係無抄， 出事

咁就天花板？
我覺得係成個天花版低左喎

巴打之前論點係富野d動畫悶，先插兩句嘴。確實冇G高達既話，就打唔開其他高達既可能性。樓上話uc一定好睇個巴打派膠啫

本身就麻麻地Unicorn，但監督劇本又唔係富野，我都係數緊馬茜賴巴。反正物理上推石仔仲誇張過南斗水鳥拳元祖已經通緊靈，我又冇乜所謂

高達當初靠角色描寫上位，否則都出唔到日本動畫新世紀宣言，機設都係周邊效應嚟。至於後嚟就毒撚各有各玩

拉·基亞斯個世界觀好吸引

咁大概第幾集開始癲我想有啲心理準備

推石頭其實十幾廿年來大家(觀眾)都有共識咗係阿寶嘅決心+T 骨+人類嘅意識(一齊推石仔嘅人同地球睇住粒石嘅人)集合做到嘅奇蹟

奇蹟一次就好睇
但UC將呢種奇蹟廉價化神棍化就變到好無聊

係。正因為咁，南斗水鳥拳只係同西瓜冰差唔多水平，問題係喺穿越時空。明明回應緊富野動畫悶既問題，冇打算講unicorn

不過我覺得南斗水鳥拳過份過西瓜雪條喎

其實ROE打後有D回塘

G伏 有情人終成姊弟 既劇情非常特別
由殺夫仇人到被原諒再到大家都有少少感情啦 最後話你知係親生
但其實本身上船目的係追女唔係尋親
見到主角咁折墮唔知點解有D心涼

POJ主要都係衰太日常feel
成班比晨明旅團整閃卡呢啲係好笑
但係主線真係冇點推過
ROE至少都有義妹線係關邪神事

Back arrow on99咁都幾好睇

poj大師兄線都關邪神事
不過係創造神而且推得慢到
艾蘭線兇劍士就講番個少人留意到既設定
精靈邪神本質一樣

西瓜冰用完就痴足成年

水鳥拳打完仲可以玩吸beam
阿巴哥仲可以生區區冇事

高達呢d本身受眾就係1x歲嘅年青人
啱啱好我中一二嗰陣買返vcd睇晒所有高達作品
當中z, v 同x我係睇到訓著左
所以一直唔明點解d人咁執著喺uc年代

反而之後turn A先係反高潮，明明冇乜點打但係好好睇，特別係換左人嗰段

又好似係冇留意過
真係得17歲線唔知做乜格硬塞條仔比佢

17歲線應該係3線當中同反城管隊交集最多
對面有人擺明唔信精靈係善 有人覺得佢地周圍蝦蝦霸霸
有人本身同佢地有牙齒印 有人因為自己組織弱少加入反城管隊等待時機
其實就同其他兩線一樣佈緊伏線
仲有我覺得阪田好鍾意17歲 所以比個GOOD END佢
但機帝/古人+創造神線起F多少都解番D
反城管隊得番冇得嫁有出場之外 其他包括17歲條仔都冇點交代到
搞到冇晒尾
如果F前期唔係搞咩攻靈機 後期搞咩巨人族幫OG抬橋既話
正路都係收番個堆伏線
最後我都覺得17歲線寫得差 就BOSS既格調已經CHEAP
另外個兩個多少都明點解會入魔

唔記得Boss係咪搞到男裝麗人有陰影
二世祖師傅同大師兄爺爺係寫得好D
F就真係玩落似OG多過魔裝
去到一半先救得番正樹

徽章戰士果類算唔算機械人番

仲差左白銀的意志
河森都仲有套macross 🔺
岡田請不要再掂機械人番，番去寫校園青春片啦

一路睇都覺得係優秀作品
中後期亂咗少少，可能只係自己唔認真睇
到第22集終於屌一聲
不過睇埋後面先

唔係17歲線boss
佢手下 津叔配音個個
原本係武士王國個隊基紐特戰隊既相關成員
講開男裝麗人坐陽炎都算係寺田想要
f又唔見佐
復活家人/證明自己係最強係唯一確立佢呢個人既方式
同建國自high相比好難輸
f最大問題真係轉佐寺田
佢始終唔係阪田 唔會熟魔裝過阪田
仲要幫og抬轎
最後咪得番個d真og廚假魔裝fans先會吹奏f

套macross delta
難得個團隊搵到班叫做唱得嘅, 成套野劇情就係一pat屎, 一大堆無撚謂謂整完出黎又冇咗件事嘅設定
明明macross f 成套野都叫齊整, 點解delta可以癡線到咁
上面提及嗰套革命機又係癡撚線, 完全唔知點解會approve個劇本

醒起邊個了
男裝麗人其實用落勁過存在感0大叔
POJ同F隔咗一年就出好明顯係銷量差
要急急腳出多集搵寺田埋尾
但又寫到7下7下咁

有時我諗d動畫情節爛到pat屎會唔會同返工一樣
老闆好多理想、堅持，唔肯聽人講，停係以前個年代
下面果班就焗住夾硬做

近排補返睇最痴線係Darling in the Franxx
如果革命機癡線過佢
我都想中下伏

delta嗰種爛係有啲設定, 劇情甚至角色可以cut走晒係冇影響
DitF係劇情超展開, 但起碼叫自圓其說
革命機係癡撚線到中間無啦啦講N年後未來點點點, 之後繼續講番"現在"條線, 然後成件事去到結局都係冇咗回事

Macross F 好唔好睇？呢套有啲興趣

早年既機械人係正宗唔同政治 現實 掛勾。
係高達先有寫實派機械人既出現，(再舊啲有桑波特呢啲)
機械人照計係更加少政治 同 哲學，可以空有熱血 科幻 打下怪獸呢啲零門檻，但未必吸引到啲女人

F分3PART
崎斗個堆新人 愁同教團既恩怨 巨人族
公道D講
新人個堆係寫得唔錯 但以前都講過 佢只係將阪田既角色再搬一次
仲要係一大堆收唔到伏線既前提下再加新人
而呢個新人主要有咩作用大家心照
到愁個堆 預言者由2開始鋪 都睇得出係近似原本魔裝應該有既野
除佐最後解釋唔到既死法 都還可以
人地3隻野無啦啦會痴番埋一舊既?
睇佢咁鍾意幫自己野抬橋都應該係寫到聖誕老人整蠱做怪
咁撚樣賜死一個原本疑似系列大BOSS就為佐帶出巨人族
雖然巨人族EX有提 但睇佢地台詞冇咩起度故弄玄虛賣關子
一開始仲未諗到原因 到MD出佐終於真相大白
都係同新人一樣 舊既唔解決 不斷開新坑
魔2同魔3都係隔一年就出 而且兼用都冇魔F咁多
佢真係有心幫魔裝收尾就絕對唔會搞成咁
一講魔F就好撚燥

第一季已經有!!!!????邊到

當年等左咁耐公布出第四季時已經滿足了當然出埋第五季就更好啦 真係有生之年系列

我都睇左uc大部分作品 uc黎講:

神作 0080 turnA
經典 origin ms08 unicorn char-counterattck
唔錯 0079 z thunderbolt
劣評 0083

垃圾 gundam V(睇左一半)

無睇zz

中後期變化太快 資訊量太多
最尾果幾集係最痴線

睇完了，我嘅感想係
一套將h-game劇本改到出得街嘅動畫

好睇加歌好聽
經典嚟

所以魔F除咗畫面靚之外真係幾失望下
舊人做哂佈景板捧新人
仲要最後一集先黎咁玩
果陣仲諗住買隻限定版做紀念
好彩冇

唔記得第7定8話尾
開住concert唱左幾句ending sms出動去打怪
個feel好似就黎end咁

Macross 劇本還可以啦，悶啲者
起碼隻歌紅到

革命機劇本大河內係咁既，開頭好正，結尾大暴走係佢特色，seed d, 甲鐵城都係咁
佢之後既princess principal 就好睇喇，最大原因係個結局唔係佢負責寫

革命機一定痴線過國家隊
國家隊頭13話真係好睇
革命機第三話就開始暴走到結局

dift其實係用緊d機戰+美少女去做包裝
實際上同緊觀眾講緊d好傳統好老土既觀念
想睇熱血機械人/爽片睇係注定會失望
不過套野基本製作做得好好,畫面既用色/分鏡,角色描寫,同音樂都幾有心思

佢根本冇心寫
F故事未開始之前 4大超兵器大戰預言者竟然得1張CG+幾句就UP完
新個兩個大司教部機都係照抄之前司教王
抬完橋之後 竟然係做唔切所以MD冇得出場
愈講愈覺得不知所謂
限定版我有 個盒靚D+幾隻OST+本書仔咁
反正都講明最後 咪當最後一次
之後果然執柒佐

啱開坑
第二話已經暴走

今晚應該可以笑到癲

革命機明明背景設定同機設都幾有潛力
有靚機有腐有囡有青春 應該冇得輸啦

西瓜冰連T骨都冇就搞癱咗斯洛哥。UC水鳥拳用全身T骨先buff到三個盾本身個I力場，更加冇精神污染。即使NT個焦點都係穿越時空

當年富野Z／V幾套受眾偏向中學~大學生，劇本對話甚至快過現實，電波式發言仲有多角關係。老老豆豆中一二會難消化D，馬反我都由細到大睇咗好多次。可能有人執著UC係因為老屎忽心態，但富野節係咁多年嚟都未有動畫人完全複製到。turnA係富野最收歛既高達，節奏最舒服

Seed故事叫好公整啦
起承轉合正常
背景故事合理
有名場面

即將到來的對話？

天使與龍根本就係公然搵水樹配咸片
催眠調教敏感提升全身性感帶含撚吞精奶閪通櫃乜都齊晒

破瓜

非處主角第一集就破後門，然後又俾基拉破埋
我睇番先知點解機戰v會將seed同天使龍劇情放埋一齊

我覺得天使龍係gundam seed第三季+後記黎,好似係同一個導演定監製?
op同戰鬥畫面既分鏡都同seed / destiny一樣咁濟

天使龍前半打龍既故事同seed講既反種族歧視同一個主題
然後boss出場,我覺得呢個boss其實係象徵緊作者眼中既觀眾
走入一個個異世界 (打開一套套動畫)
只係為左攻略一個個女角 (為左睇囡,滿足自己性慾)
用超能力對個世界為所欲為 (基拉受歡迎到變左gundam seed destiny主角)
不停復活好似好把炮,其實真身只係留係異世界之間既空 (現實中只係死毒L)
明明都玩到禁室培慾,都無同女主角發生關係
因為boss係代表現實觀眾,而女主角真係二次元囡囡

因為做seed destiny被迫改劇本懷恨在心,所以天使龍先不斷醜化代表緊觀眾既boss
結局個段「我從未見過如此厚顏無恥之人」既對話,其實係用緊男主角把口去宜示「女主角係屬於男主角,唔係屬於觀眾」

SF原型就係Villkiss所以先咁似
阿斯蘭大人

成班天使龍花痴痴住阿斯蘭 路人真好葡萄

呸 係福天寫爛哂劇本啫
聲優得罪佢即刻雪藏 卡嘉連

其實seed/destint劇本好多野都係抄舊UC四部，都係改寫少少就得
destiny連畫都畫唔切，好明顯係好多野臨時先改
所以我推測係「改成基拉做主角」，當然同聲優不和又係另一樣改動既原因

有套叫revisions機人番，極度普通，睇完去官網望兩望
首頁其中一條女根本唔知係乜水
心諗可能係手遊角色，再按game條link
點知サービス終了埋

剩係記得對面條友原來係男x